立場報道：青山灣有人絕食抗議無限期羈留

節錄：

那何時才能離開？一般監獄的囚犯都有刑期，刑滿就可出獄。但在青山灣入境事務中心，職員僅每天在黑板寫上當日獲釋者的名字。羈留人士永不知自己何時獲釋。

另一方面，釋囚均指，在監獄尚能工作，在 CIC 只能虛耗光陰，且環境比監獄更惡劣。中心樓高十層，四樓為醫療層，五至十樓為羈留層，分為寢室及日間活動室（day room）。按羈留人士反映，衛生環境惡劣，曱甴橫行，更「一日內見過十隻老鼠」，監獄更乾淨；廁所沖水長期失靈，要從水桶舀水；中心沒有冷氣、風扇，酷熱得要睡在地上；中心內亦無床褥，監獄有。

立場報導：

完全唔會想像到香港有個咁嘅地方
今日CIC 明日集中營

不自由 毋寧死

比監獄更惡劣嘅環境

無限期羈留

同集中營有咩分別⋯

以前入境處長多數升保安局

署方用分散、調走、單獨囚禁等方式阻止抗爭

推

再推

仲有法庭都係
未定罪但唔比保釋
幾多人坐冤枉監
坐左一年半載同你講無罪釋放 我屌你老母啦

班蝻全部假難民
仲要香港人科水養佢

認真答你
唔係無限期羈留
而係佢地唔肯走

佢地偷渡黎香港
點解唔肯走
因為可能係自己國家做左犯法野OR搶人老婆
返去會比人斬OR死刑等等

所以佢地唔會肯講自己咩國藉
想留係香港

如果班人肯講自己咩國藉
送走左啦
如果賴死唔走就放出黎 係香港無錢無盛
咪又係做犯法野多

當然啦 如果係難民 比國家迫害就另一個說法

個個喺香港姦淫摟掠作奸犯科
俾人拉鳩咗判咗之後就話自己係難民俾人逼害
想賴死唔走啫

睇返篇訪問都有人係開晒名同國籍
亦都有人講喺呢個環境生存直頭寧願被遣返
不過都唔排除有你講嗰種人嘅

睇完篇報道只係覺得如果香港依家已經有啲咁嘅事發生
咁集中營都不久矣

根本無人想困住佢地
養呢班人洗香港政府好多錢，又唔洗做野，爽過坐監
佢地想攞行街紙姐

班人搞咁多野咪又係r張行街紙
俾埋自助餐佢地都唔會滿足
佢地要既係出黎打黑工

立場都唔知係咪有team係左膠team專做d左膠專題
其實望下每年財政預算案就知呢班人每年用香港人幾多億
都仲未計呢班垃圾帶黎既治安問題個成本

屌佢老母遣返喱班蝻機票錢都幫佢出撚埋

青山灣入邊乜嘢人多？巴基斯坦，尼泊爾，斯里蘭卡…呢推國家都支持香港國安法架喎

就算佢肯走，呢頭話無錢無朋友要政府出機票俾佢地走，走個陣就自然有朋友響機場等佢俾幾大箱水貨佢地拎返去

你哋邊度同。。
呢班一定唔係手足
非法入境者點樣同我哋香港人相處？
冇學歷語言不通 放佢地周圍行咪仲危險

死返印度啦仆街

Push

遞解出境？

佢哋班友唔肯講自己邊度嚟
政府出機票都遣返唔到佢哋

咁狗既

佢哋嚟香港通常得兩個原因
一係自己國家作奸犯科通緝緊
二係想黎香港做黑工搵錢

推疫情，黨安法，限聚令？咩都做唔到？ - 分享自 LIHKG 討論區

果班假難民嚟一早就要踢走啦

講緊有無公平審訊對待
非法入境都要人道對待掛？

估唔到我地香港人都爭取唔到自由，但就要俾自由呢班唔屬於香港嘅人

你諗吓 佢哋唔肯講自己國籍
點樣有公平審訊？
遣返都唔得喎

黑境

其實班友係咩料自己心中有數啦，傻嘅，道友，衰開俾人拉，偷渡，如果個個都用唔食嘢威脅放人，咁不如拆左座嘢把啦

咁就直接送回祖國
香港唔洗曬錢
假難民唔洗受苦

一路食你既住你既 一路屌你唔俾佢出去打黑工
邊有咁好既地方

送佢返去咪又係香港人埋單 屌佢老母

蝻假難民 屌你老母啦，偷渡黎作奸犯科，傷人運毒樣樣齊， 立場又係弱撚智，報你既黃立場新聞喇，支持假難民抵你比人罵，學下東方先喇，打擊假難民先係重點丫屌你老母，送撚哂王假難民去中國就最岩。

唔食最好
慳返

立場死左膠 香港大把人等住幫 班死蝻出到去又搶又黑社會 每個月仲有資助 搞大人肚又留得低

支持直接遣返假難民

班死左膠 死淨把口站上道德高地

push

佢地想走既 一句包埋機票就走得
係唔想返自己國家 留係到免費食住 仲想開大口出去打工拎資助

香港都支持國安法喎

呢啲正仆街嚟㗎、又食又拎仲想屌女

又係立場

包埋機票俾班友走都唔走，喺度扮無限期羈留

屌到香港愈黎愈多區變蝻區 油麻地大角咀佐敦南昌元朗錦上路土瓜灣變哂小印度

佢地賴死唔走，唔係唔想送佢地走

個死左膠team仲好比心機做

印象中係班難民用酷刑聲請想免遣反多
如果係香港無犯事 想返去祖國
好快就有得安排回國

左膠先會支持佢哋

垃場不嬲都係販民左膠嗰邊㗎啦

呢班人都好幫？擺明嚟香港做黑工犯法嘢
成班左膠 要幫你自己出錢養埋佢地呀？

已unfollow立場

班垃圾假難民上面已經有人講咗我唔講喇
其次全世界難民營都係咁 冇睇黃台仰講自己係德國難民營係點？
唔係自己國民洗唔洗對佢地咁好呀 想引多啲難民黎？
最後 甘浩望你知唔知乜水呀 幫支蝗爭取黎香港嘅仆街黎

佢哋根本就唔應該係香港出現 佢地講聲要走（返鄉下）
即刻用政府錢買機場送佢地走啦
青山灣放得幾百人 因為識走法律罅/其實原因放左行街既 有成2萬人 用係佢地身上既資源一定唔少過綜緩
至於環境問題 有老鼠都係因為班人成日收收埋埋啲食物
冷氣就無架啦 入境處班友仔都係一齊熱 套制服焗過佢地啲衫啦

希望立場再深入了解下成件事

咁而家要點
送佢走又唔要，死要留喺到又嫌惡劣環境